究竟「寬恕總建立於虛構裡」乜意思？

小克啲詞正到
有冇巴打分析下呢首歌詞意思？

作詞:小克
作曲:周國賢

凝看著這樖樹
悠然自得 於風中哲思
來看著這樖樹
茫然若失 於風中折枝
誰看著這樖樹
終極問題 統統糾結於 時 間 內
答案於 時 間 外
每個片刻忙著顧慮

當 瓦解自我
破鏡內是誰
當 看穿銀河
誰在仰望故居
當 色相 粉碎
全部故事告吹
當 思想 已熟 睡
讓愛光臨在當下裡

聆聽著這樖樹
情緒停頓 於心中冥思
來變做這樖樹
時間停頓 於心中覺知
誰創造這樖樹
心念樊籬 早早鋪設於 頭 腦 內
破繭於 頭 腦 外
每個間隙忙著過濾

當 瓦解自我
破鏡內是誰
當 看穿銀河
誰在仰望故居
當 色相 粉碎
全部故事告吹
當 思 想 不 可了悟空 虛
覺悟原在當下裡

困囿了的 哭 或 笑
禁囹圄 逃不出 多 與 少
Woo Woo
謐然裡 靜觀 寂照

當 瓦解自我
破鏡內是誰
當 看穿銀河
誰在仰望故居
當 色相 粉碎
全部故事告吹
當 思想 已熟 睡
讓愛光臨在當下裡

當刻這首歌 每字每句
一切將止息 卻是個序
千世千生 一個伴侶
道別時 乘樹蔭 這一剎 原諒了 也贖罪
寬恕總建立於虛構裡
大愛中臣服當下裡

冇人聽？

因為首歌 借左本當下的力量睇

應該撞名啫

endy好似係看完當下的力量呢本書先寫呢首歌